### 教育设施重大安全事故罪
第一百三十八条 明知校舍或者教育教学设施有危险，而不采取措施或者不及时报告，致使发生重大伤亡事故的，对直接责任人员，处三年以下有期徒刑或者拘役；后果特别严重的，处三年以上七年以下有期徒刑。

#### 最高人民法院 最高人民检察院 关于办理危害生产安全刑事案件适用法律若干问题的解释
(自2015年12月16日起施行)　全文见第82页
实施刑法第一百三十八条规定的行为，因而发生安全事故，具有本条第一款第一项规定情形的，应当认定为“发生重大伤亡事故”，对直接责任人员，处三年以下有期徒刑或者拘役。
……实施刑法第一百三十八条规定的行为，因而发生安全事故，具有下列情形之一的，对直接责任人员，处三年以上七年以下有期徒刑：
(一)造成死亡三人以上或者重伤十人以上，负事故主要责任的；
(二)具有本解释第六条第一款第一项规定情形，同时造成直接经济损失五百万元以上并负事故主要责任的，或者同时造成恶劣社会影响的。

#### 最高人民检察院 公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（一）
公通字〔2008〕36号  2008年6月25日
第十四条［教育设施重大安全事故案（刑法第一百三十八条）］明知校舍或者教育教学设施有危险，而不采取措施或者不及时报告，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：
（一）造成死亡一人以上、重伤三人以上或者轻伤十人以上的；
（二）其他致使发生重大伤亡事故的情形。

